[砌機list]剪片執相

依家部機幾年前砌落：
Intel Core i5-4440 Haswell 3.1GHz, 6M Cache, LGA 1150, 22m) CPUBOX
ASUS VANGUARDB85 B85, DDR3 LGA 1150, HDMI, DisplayPort, USBB3.0 SATA 6Gb/s, MTAS M/B
Kingston DDR3 1600MHz, 4GB Ram KVR16N11S8/4 X2
Sapphire 藍寶石 R7 260X PCI-E 2GB GDDR5 DVIHDMI DPOC 超頻版
Cooler Master N200 (NSE-200A-KKN1) Advanced USB 3.0*2
Cooler Master GXII PRO 600w
Plextor M6S SSD 512GB
仲有hdd

因為依家間中會用premiere pro剪片，成日疾機彈app，所以打算升級一下，諗住換左粒u, mothers board, ram 同display card。如果換成下邊咁，行premiere pro同間中用ae夠唔夠？想7000內解決

Intel 6 Cores 12 Threads Cache.LGA 1151,14nm) CPU BOX
ASUS PRIME H370M-PLUS 1151,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX MB
Kingston DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) SODIMMKCP426SD8/16 X1
ASUS/i PH-GTX1050TI-4G PHOENIX GTX1050TI 4GB GDDRS (DI-E105TP4) X1

Intel 6 Cores 12 Threads Cache.LGA 1151,14nm) CPU BOX

唔掂？ 唔係好熟電腦野

大佬，你無俾型號啊，intel咁撚多 6core 12thread

AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+ with Wraith Prism RGB LED Cooler
港幣$ 2,490.00
GALAX GeForce® GTX 1060 EX OC Edition 6GB GDDR5
港幣$ 2,249.00
G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-16GISB
港幣$ 1,060.00
ASUS ROG STRIX B450-F GAMING
港幣$ 1,210.00

港幣$ 7,009.00總計

去講下價，用現金既話，減10蚊唔難

Kingston DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) SODIMMKCP426SD8/16 X1

NOTEBOOK?

二手MAC機

1151 6core 12thread應該得8700/8700/8086k?

自膠 8700k

台機

8700同8086k差好遠

8086k single core快過2700X
但係2700X係 8core 16thread

premiere pro有multicore render support
用2700x點都好過8700/8700k/8086k

打機就用8086k好啲，但係如果用2700x
display可以用1060 6GB，唔係用1050Ti

8700同8086k 唔超幾乎一樣

all core turbo 都係4.3ghz

單核5ghz無用

我真係純執相同間中剪片

咁就去馬2700x加1060啦，唔好買垃圾(對premiere黎講)8700k

剪片執相梗係SSD 大d 好
食盡個read write

即係你上邊條list?
Btw 點解隔離post又講到好似用intel好啲

用緊512架啦

打死都唔好買1050ti，1060快一倍但價錢都係貴幾百，到時你打機又好剪片又好都會差好遠，唔係過多兩三年你又要花錢換架啦。

利申：垃圾programmer

打機single core真係intel好啲
但係有得用multi-core既場合就amd好啲

adobe用intel 有加成

但不代表ryzen用adobe 軟件表現差一大截先

加條毛咩，又唔係行OSX，用windows
無論amd定intel，adobe要hang機既時候都係會hang機

講真有打機點都推intel
到時冇144hz 叫春仲煩

但我唔打機

2700X la ,依家intel 價錢漲到pk

仲想問呢套野行起上黎會唔會好嘈?

珍寶執料仲便D

render野既時候有邊部機係唔嘈
平時用冇full load唔會嘈

張inno3d唔係oc版

唔同年代用唔同野剪?

又慳返幾舊

有其他1060gpu選擇

係驚執下相都嘈到鬼叫咁
因為依家用緊呢套我覺得幾靜

真係想請教下你用咩剪片?

同樣oc版GIGABYTE / 技嘉 GTX1060 WINDFORCE 6GB GDDR5 OC Edition 雙風扇顯示卡 (GV-N1060WF2OC-6GD)我見好似好多人推

依張都ok，你唔想嘈可以搵啲風扇可以完全停既oc卡
執相既workload應該trigger唔到把風扇轉

我依家用緊既都長著，但好靜，所以應該OK掛

oc唔係指超頻版咩

風扇停係睇個HS設計

係啊，不過我prefer買oc卡，我係相信廠商會bin過先整OC卡既人

inno oc卡難講

無乜加強用料 然後oc到好盡 好快壞

OC係咪要setting較？定佢自己會行盡

師兄，ram可雙不單，仲要係用ryzen

佢只係剪片 不打機 冇咩影響

同埋單支16想升級，插多支16就得

雖然你地講得岩，但你地都應該知ryezn只要一用到Gpu，就會同cpu打交
直接16x2啦

有錢先加喇

咁冇budget係咪應該8 x 2

Yes 不過講到剪片冇得慳 ren片多幾秒事少冇得同步preview事大

16x 2又加多一千

認真你剪片買2*8 一定畀人恥笑
唔夠筆直就遲啲先買多條16
而家買住1條16先囉，我覺得合理

其實巴打唔趕住用嫁話 可以等多幾個月AMD出ZEN2先砌
但係如果急住用就唔好等砌左先, 依家ram同ssd都叫平

zen2要等 19q2啊

唔知點解用2700x perview 都好lag

所以話唔急用先好等

我又唔算話太急既，ssd我原本有架啦

反正你間中先剪下片

等埋聽日amd 發佈會先啦，應該會公佈zen2

好！

最後應該咁砌
AMD 2nd Gen Ryzen 7 2700X Zen + CPU BOX w/Cooler
$2,450
GIGABYTE / 技嘉 GTX1060 WINDFORCE 6GB GDDR5 OC Edition 雙風扇顯示卡
$2,180
G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB)
$1,120
ASUS ROG STRIX B450-F GAMING
$1,190
如果MAIN BOARD轉埋ASUS 華碩 ROG STRIX X470-F GAMING會唔會好D?貴$600。
另外有冇又平又靜既機箱推薦?
之前個箱M/B Type係microATX, Mini-ITX好似唔岩用?

SSD同火牛用返舊既
Plextor M6S 512GB
Cooler Master GX-2 550W 80PLUS

底板上不上x470睇你意願了
如果上x470 推薦asrock x470 taichi (16相供電）$1585

RAM係咪拆兩條8GB咁買會好D?

Klevv BOLT X Series DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB) Ram KL-RM-KD48GU880-32A160T 連散熱片 X2 $1100

正有此意，感謝巴打

底MSI好過ASUS?

msi果塊b450好過asus

其實SSD插M.2 槽既速度同我M6S插SATA係咪一樣

sata ssd插番sata 算了
nvme m.2速度快過sata好多

搞到又想整多隻m.2

m.2關鍵好慳位